# Инструкция по заливке ДЗ

## Перед началом
* Убедиться, что создали ветку `develop` (выполнить команду `git branch`, увидеть в списке `develop`)
* Если не создали, создать:
    * Встать на ветку `master` (`main`) - `git checkout master`
    * Создать ветку `develop` - `git branch develop`
    
## Структура внутри репозитория
Внутри репозитория каждое ДЗ необходимо класть в отдельную директорию с номером
домашнего задания, например, `homework_1`

## Чек-лист
### Перед началом выполнения ДЗ
* Перейти на ветку `develop`: `git checkout develop`
* Создать новую ветку домашней работы: `git branch homework_1`
* Перейти на созданную ветку: `git checkout homework_1`

### В процессе выполнения ДЗ
В процессе выполнения ДЗ можно заливать изменения в созданную ветку.
Необязательно заливать сразу всю готовую работу в эту ветку.

Например, залить можно, если решили на сегодня закончить работу.

* Добавить изменённые файлы в индекс: `git add .`
* Выполнить коммит: `git commit -m "Commit message in English"` - сообщение коммита должно быть осмысленным и олицетворять то, что вы сделали
* Залить изменения: `git push`
* Если заливаете первый раз, то в удалённом репозитории ещё нет этой ветки и git
не выполнит push, и посоветует выполнить команду `git push --set-upstream origin homework_1` - выполняем её.

  
### Когда закончили ДЗ
Закончив ДЗ, нужно залить его в ветку `develop`.

* Убедиться, что все изменения залиты в ветке домашнего задания - 
`git status` - должен показывать, что нет изменённых файлов. И можно
на всякий случай выполнить `git push`, чтобы убедиться, что не осталось незалитых коммитов
  
* Перейти на ветку `develop`: `git checkout develop`
* Выполнить merge (слияние): `git merge homework_1`
* Залить коммит слияния: `git push`
* Проверить, что директория с текущим домашним заданием залилась в GitLab в ветку develop: 
в левом сайдбаре `Repository -> Branches -> develop`
